Svátky a tradice v mé zemi
V mé zemi , Itálie , máme hodně svátek .
Svátky můžou byt naboženské anebo ne .
Nejdůležitý naboženský svátek je Vánoce v kterém slavíme narození Ježiše Krista ale o nenarodil se presně 25 . prosince , to bylo rozhodnutí církva .
Na Vánoce se těšíme na stromeček a dárky a to je velká oslava celé rodiny protože vsichni se sejdeme u stole a jeme spolu .
Často půjdu do kostela o půlnoci i když neveřim hodne ale to je taká tradice a moje rodina chce aby ch přijdu tak budu laskavý .
Velikonoce a 31 prosince jsou svátky které vsichni v Itálii oslavíme s rodinou taky ale jěště budeme tancovat s pratelem a se bavíme .
25 . dubna oslavime osvobodení Itálie a konec druhé svetové valky v naši zemi ale obvykle lidi cestujou anebo sportujou célý den .
15 . srpna je velká oslava leta která se jmenuje italsky " Feuagosto " .
Vsichni půjdeme k moři a spíme na staně v noci anebo cestujeme daleko na tyden protože moc lidí mají dovolené .
O půlnoc budeme plavat vo vodě protože je velmi horko takže máme táthle tradice .
